林鄭月娥：本港樓價或續爆升，樓價高企令人擔憂，但每日150新移蝗鐵政不變

行政長官林鄭月娥認為，樓價可能進一步上升，又指除非香港社會意識到解決樓價高企危機的逼切性，政府才能順利推行「明日大嶼」填海計劃，以增加土地供應。

行政長官林鄭月娥說︰「(樓價高)的確令人擔憂，因為樓價已變得不可負擔，而將會變得更加不可負擔。除非香港社會感到逼切需要化解樓價(高企)危機，政府將難以推行增加土地供應計劃。我必須承認，政府需要在未來幾個月展示我們有能力管理(明日大嶼)基建計劃，從時間、預算方面。」

行政長官林鄭月娥出席行政會議前被問到，有意見指每日150個單程證來港配額，加重本港醫療系統負擔，當局會否檢討審批政策。林鄭月娥回應說，單程證是家庭團聚制度，由內地審批，有關內地人是港人的親人，來港後成為香港居民，如果抽離地指他們用了多少香港醫療服務，是有排斥性的看法。

林鄭月娥又說，根據數字，現時公立醫院使用率較高的是年長人士，但單程證來港屬年輕人士，因此可見有關說法並無準確基礎，呼籲大家用包容態度歡迎香港市民的家人來港團聚。

林鄭月娥重申，作為行政長官，須向香港負責亦向中央負責，她希望成為促進中央及香港關係正面發展的促成者，對於很少部分港人用負面、排斥性態度看待中央與香港關係，她感到失望，亦擔心影響其他市民的看法。

即係間接承認政府為左推動超巨型基建而故意無為而治，等樓價升到爆？

港共無為而治都還好
佢就係掉轉黎做

當樓價進一步失控時，不排除驅逐三十歲以上的本港永久居民到大灣區定居

屌你老母

來港團聚難聽過粗口
無事帶黎嘅社會問題

「林鄭月娥又說，根據數字，現時公立醫院使用率較高的是年長人士，但單程證來港屬年輕人士，因此可見有關說法並無準確基礎」
come on，劍橋畢業架，畀少少logic 好冇

增加土地供應唔會降低樓價
私樓已經唔係普通商品跟隨基本供求定律

cls
林病連因果都未搞清楚

好治癒

政府想谷樓價爆上去 有藉口推大愚 好仆街呀

中聯辦班撚樣，日撚日諗埋哂d屎橋cap水
每日150名額先cap 一水
分化香港再支埋維穩費

150係咁多年黎既政治任務
到佢手就斷 唔比阿爺屌死？

官迫民唔反，咪繼續囉

你個明日大嶼啲地係咪唔洗地價先？
仲要咁多年後，到時市區三萬蚊呎，你明日大嶼啲樓都兩萬蚊呎啦，咁叫affortable?
人工追得上就話啫，對上十年人工已經最唔到，十年後更加唔見得會追到

哩種撚人真係等比天收